[_ _ 了，_ _ 國] WSJ：美國司法部對華為展開刑事調查

WSJ：美國司法部對華為展開刑事調查

立場報道2018/4/25 — 22:02
資料圖片：華為 MWC2018展覽場地
繼美國商務部禁止美國企業在七年內與中興通訊做生意、供應零部件後，《華爾街日報》引消息指，美國司法部正對另一大陸電訊設備巨頭華為進行刑事調查，以了解其是否違反了美國政府對伊朗的出口禁令。

報道指，目前尚不清楚司法部的調查進度，以及具體的調查內容。若調查發現公司存心違反美國出口法例，華為可能面對刑事處分，導致部份涉及非法活動人士被檢控。

司法部的刑事調查，是在商務部及財政部的外國資產管理辦公室就制裁伊朗相關問題向公司發出行政傳召後進行。刑事調查意味潛在違規的情節可能更嚴重，因商務部及財政部已可對公司實行行政處分。

特朗普政府早前已表示，華為作為全球最大的流動電話基站及電訊設備生產商，正威脅美國在未來流動通訊的領導地位。華為同樣是全球第三大智能電話生產商，僅次於蘋果及三星。

美國近期已處處提防華為，今年初多位美國國會議員便基於國家安全理由，正要求當地電訊巨頭AT&T斷絕與華為的所有商業聯繫。

中國日日贏

華為員工有排忙
瘋狂毀滅罪證

中國又嬴

被查了 我的國

GG了 我的國

科研又贏
火燭又贏
停牌又贏
復牌又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

太遲啦，美帝會無任何証據下咁講 。
華為而家投降輸一半，企硬扮傻就同中興一六等破產 。

中興好似做左污點證人搏減刑

支那狗 唔犯法唔識做生意

跟住華為又做污點指證聯想
聯想又做污點指證唔知邊個
結果全部中國公司做晒證人

鬼打鬼

最後一齊bam 晒
中國又贏

個個排隊指證雜種

你都砌得人生豬肉多，真係恭喜晒你

仆街了，支那國

有排忙

支那人最興出賣其他人

電訊版小草🤔

支持華為再隊其他"同伴" 出黎

自煮研發不是夢